%@metapost:Ameriquenord2010.mp
%@Titre:Amérique du nord -- 2010
\compog{1}{Ameriquenord2010}{1}{\`A l'intérieur de la maison, un
  menuisier étudie une plaque de bois dessinée ci-contre : 

\emph{La figure n'est pas aux bonnes dimensions.}

\medskip

Le menuisier a tracé la perpendiculaire à $[EC]$ passant par $A$, il a
nommé $D$ le point d'intersection de cette perpendiculaire avec
$[EC]$.

Il a également tracé $[AC]$.

Il a mesuré $AB = 115$~cm, $BC=80$~cm, $DC=100$~cm,  $ED=20$~cm, $AC =
140$~cm et $AF=28$~cm.
}
\begin{Enumerate}
\item Le triangle ABC est-il rectangle ? Justifier. 
 
\item Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{\text{ACD}}$.
 
\item Les droites (AD) et (FE) sont-elles parallèles ? Justifier.
\end{Enumerate}